\documentclass{unicamp-semantix-class}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{times}
\usepackage{url}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{lipsum}

\title{Relatório Final Bolsa Pesquisa Empresa}
\author{Guilherme Vieira Leite\\ 210404}
\date{07 Ago 2018}

\begin{document}

\tolerance=999
\sloppy

\makeatletter

\renewenvironment{abstract}{%
  \if@twocolumn
    \section*{\abstractname}%
  \else
    \begin{center}%
      {\bfseries \large\abstractname\vspace{\z@}}%
    \end{center}%
    \quotation
  \fi}

%\begin{titlepage}
\begin{center}
   \includegraphics[width=2.0cm]{unicamp_logo.png} \hfill
   \includegraphics[width=2.0cm]{semantix_logo.jpg} \\[0.4cm]
   {\LARGE \bfseries  \@title} \\[0.5cm]
   {\Large \@author} \\[0.3cm]
   {\large \@date}
\end{center}
%\end{titlepage}
\makeatother

% start the document on page 1
\setcounter{page}{1}

\vspace*{0.4cm}

% \begin{abstract}
% \noindent \lipsum[75]
% \end{abstract}

\vspace*{0.2cm}

\section{Introdução}

Durante o período do projeto nós pesquisamos sobre o tema proposto: Detecção de
queda em humanos. Nós realizamos uma pesquisa bibliográfica inicial e discutimos
a proposta de uma métodologia para implementar uma melhoria às soluções
encontradas na literatura.

A detecção de queda em humanos se mostra relevante por possibilitar que idosos
possam manter e reconquistar sua independência de viverem sozinhos, sem medo de
sofrerem acidentes com quedas e não obterem socorro a tempo.

Os métodos encontrados, para detectar quedas, foram dividos em três braços
principais: métodos que utilizam sensores no corpo do sujeito, métodos que
utilizam informação de profundidade e métodos que utilizam imagens 2D. Dos
métodos que utilizam sensores no corpo, várias reclamações foram registradas
sobre o incomodo que o sensor causa e como os usuários esquecem de coloca-los.
Os métodos com informação de profundidade requerem equipamentos adicionais para
obterem tal informação e aumentam o custo de implementação de uma solução.
Apesar dos métodos que utilizam imagens 2D terem de lidar com pontos cegos, nós
escolhemos focar neste pelo seu baixo custo de implementação e baixo incomodo ao
usuário.

\section{Método}

Nós propomos uma métodologia investigativa para avaliação de possíveis soluções.
Em um primeiro estágio, já iniciado, nós realizaremos a pesquisa bibliográfica,
ficando nas soluções que utilizam imagens 2D. Outro aspecto da pesquisa
bibliográfica é também de avaliar quais arquiteturas de redes neurais são
utilizadas nestes trabalhos.

Acreditamos que a utilização de três redes neurais com diferentes informações
proporcionem uma robustez suficiente para detectar quedas sem levantar falsos
negativos. Na primeira rede utilizaremos informações obtidas da extração do
fluxo optico de cada vídeo. Na segunda rede serão utilizados mapas de saliência,
também extraídos dos vídeos, estes mapas vão apontar as regiões de interesse em
cada quadro de vídeo. Na terceira e última rede vamos utilizar rastreiamento de
esqueleto, este método será utilizado para focar a atenção da solução no corpo
humano do sujeito em questão.

O método proposto será avaliado pelas seguintes métricas:
\textit{recall}~\ref{eq:recall}, \textit{specificity}~\ref{eq:specificity}, and
\textit{accuracy}~\ref{eq:accuracy}. Estas métricas foram escolhidas por serem
também utilizadas em outros trabalhos relacionados, proporcionando assim a
possibilidade de comprarar-mos os resultados obtidos. É importante resaltar que
outras métricas podem ser adicionadas para possibilitar a comparação com outros
trabalhos que serão encontrados no decorrer do projeto.

As fórmulas a seguir exibem as mericas explicadas acima:

\begin{equation}
    \label{eq:recall}
    Recall = \frac{TP}{TP + FN}
\end{equation}

\begin{equation}
    \label{eq:specificity}
    Specificity = \frac{TN}{TN + FP}
\end{equation}

\begin{equation}
    \label{eq:accuracy}
    Accuracy = \frac{TP + TN}{TP + TN + FP + FN}
\end{equation}

Nas formulas acima as siglas TP, FP, TN e FN correspondem respectivamente a True
Positive, False Positive, True Negative e False Negative.

\section{Resultados Esperados}

Atualmente nós obtemos informações relevantes ao estado da arte em diferentes
segmentos da detecção de quedas em humanos. Ao término do projeto nós planejamos
entregar os seguintes itens:

\begin{enumerate}

    \item Código fonte do sistema;
    \item Documentação do sistema;
    \item Relatório dos testes executados;
    \item Dissertação de mestrado;
    \item Artigos científicos;

\end{enumerate}

\section{Conclusões}

O tema de detecção de quedas se mostrou relevante no cenário mundial atual.
Dentre os trabalhos relacionados investigados, em especial os que lidam com uma
única câmera, nós encontramos cenários em que eles podem ser melhorados e
propomos uma métodologia de investigação para tal.

O projeto deste relatório foi transferido para outra agência antes de seu
término, o que explica a ausência de resultados finais obtidos. A metódologia
proposta acima ainda está em andamento.

% \bibliographystyle{abbrv}
% \bibliography{modelo_referencias}

\end{document}
